Title: Festuca rubra L. ssp. vallicola (Rydb.) Pavlick
Description: Quisque id justo sit amet sapien dignissim vestibulum. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Nulla dapibus dolor vel est. Donec odio justo, sollicitudin ut, suscipit a, feugiat et, eros.
Image: https://source.unsplash.com/random/?iphone
Date: 27/10/2020
Keywords: post
Category: Zaam-Dox
Author: Devshare
Tags: portfolio
Published: true
Background: #941ea5
Color: #148fe0
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Cur post Tarentum ad Archytam? Tum mihi Piso: Quid ergo? Nescio quo modo praetervolavit oratio. Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. 


	Sit ista in Graecorum levitate perversitas, qui maledictis insectantur eos, a quibus de veritate dissentiunt.
	Ut nemo dubitet, eorum omnia officia quo spectare, quid sequi, quid fugere debeant?
	Hoc ipsum elegantius poni meliusque potuit.
	Sed ille, ut dixi, vitiose.
	Epicurei num desistunt de isdem, de quibus et ab Epicuro scriptum est et ab antiquis, ad arbitrium suum scribere?
	Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim.




	Quamquam ab iis philosophiam et omnes ingenuas disciplinas habemus;
	Quis istum dolorem timet?
	Cum audissem Antiochum, Brute, ut solebam, cum M.
	Nos grave certamen belli clademque tenemus, Graecia quam Troiae divino numine vexit, Omniaque e latis rerum vestigia terris.



Nam quid possumus facere melius? An me, inquam, nisi te audire vellem, censes haec dicturum fuisse? Ut aliquid scire se gaudeant? Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias? In quibus doctissimi illi veteres inesse quiddam caeleste et divinum putaverunt. In qua quid est boni praeter summam voluptatem, et eam sempiternam? Non minor, inquit, voluptas percipitur ex vilissimis rebus quam ex pretiosissimis. Quare hoc videndum est, possitne nobis hoc ratio philosophorum dare. Age, inquies, ista parva sunt. Quodcumque in mentem incideret, et quodcumque tamquam occurreret. Equidem etiam Epicurum, in physicis quidem, Democriteum puto. 


	Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere?
	Quid est enim aliud esse versutum?




	Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius.
	Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera.
	Pisone in eo gymnasio, quod Ptolomaeum vocatur, unaque nobiscum Q.
	In qua si nihil est praeter rationem, sit in una virtute finis bonorum;



Sit enim idem caecus, debilis. Duo Reges: constructio interrete. Quo studio Aristophanem putamus aetatem in litteris duxisse? Si longus, levis. Nihil enim iam habes, quod ad corpus referas; An dubium est, quin virtus ita maximam partem optineat in rebus humanis, ut reliquas obruat? Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Quis Aristidem non mortuum diligit? Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. 


	Itaque ut quisque optime natus institutusque est, esse omnino nolit in vita, si gerendis negotiis orbatus possit paratissimis vesci voluptatibus.



His singulis copiose responderi solet, sed quae perspicua sunt longa esse non debent. Cuius ad naturam apta ratio vera illa et summa lex a philosophis dicitur. Similiter sensus, cum accessit ad naturam, tuetur illam quidem, sed etiam se tuetur; Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn. Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Duae sunt enim res quoque, ne tu verba solum putes. Nihil illinc huc pervenit. Vos autem cum perspicuis dubia debeatis illustrare, dubiis perspicua conamini tollere. 

Sed nunc, quod agimus; Quem Tiberina descensio festo illo die tanto gaudio affecit, quanto L. Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur? Suo genere perveniant ad extremum; Tu autem inter haec tantam multitudinem hominum interiectam non vides nec laetantium nec dolentium? Atqui iste locus est, Piso, tibi etiam atque etiam confirmandus, inquam; Ut in geometria, prima si dederis, danda sunt omnia. Beatum, inquit. 


	Ita fit illa conclusio non solum vera, sed ita perspicua, ut dialectici ne rationem quidem reddi putent oportere: si illud, hoc;



Ut aliquid scire se gaudeant? Sed ego in hoc resisto; Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Sed haec in pueris; Cur id non ita fit? 

Tertium autem omnibus aut maximis rebus iis, quae secundum naturam sint, fruentem vivere. Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere. Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. Nihil illinc huc pervenit. Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. 


Negarine ullo modo possit numquam quemquam stabili et firmo
et magno animo, quem fortem virum dicimus, effici posse,
nisi constitutum sit non esse malum dolorem?

Deinde, ubi erubuit-vis enim est permagna naturae-, confugit
illuc, ut neget accedere quicquam posse ad voluptatem nihil
dolentis.




	Tria genera bonorum;
	Scientiam pollicentur, quam non erat mirum sapientiae cupido patria esse cariorem.
	Quonam modo?
	Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes.
	A mene tu?
	Progredientibus autem aetatibus sensim tardeve potius quasi nosmet ipsos cognoscimus.
	Stoici scilicet.
	Nobis Heracleotes ille Dionysius flagitiose descivisse videtur a Stoicis propter oculorum dolorem.




	Magna laus.
	Maximus dolor, inquit, brevis est.
	Negare non possum.
	Immo vero, inquit, ad beatissime vivendum parum est, ad beate vero satis.
	Numquam facies.
	Tum, Quintus et Pomponius cum idem se velle dixissent, Piso exorsus est.
	Pollicetur certe.
	Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam.
	In schola desinis.
	Sequitur disserendi ratio cognitioque naturae;



Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. Quae in controversiam veniunt, de iis, si placet, disseramus. Te enim iudicem aequum puto, modo quae dicat ille bene noris. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur. Maximus dolor, inquit, brevis est. Quid dubitas igitur mutare principia naturae? Haec quo modo conveniant, non sane intellego. 


Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti,
pressius.

Quod quoniam in quo sit magna dissensio est, Carneadea nobis
adhibenda divisio est, qua noster Antiochus libenter uti
solet.



Haec igitur Epicuri non probo, inquam. Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus. Quid enim me prohiberet Epicureum esse, si probarem, quae ille diceret? Obsecro, inquit, Torquate, haec dicit Epicurus? Tamen aberramus a proposito, et, ne longius, prorsus, inquam, Piso, si ista mala sunt, placet. Immo istud quidem, inquam, quo loco quidque, nisi iniquum postulo, arbitratu meo. Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec. Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? 

Polycratem Samium felicem appellabant. Itaque rursus eadem ratione, qua sum paulo ante usus, haerebitis. Quod quidem nobis non saepe contingit. Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia; Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis; Sed plane dicit quod intellegit. Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit? Non quaero, quid dicat, sed quid convenienter possit rationi et sententiae suae dicere. 


